# ビットコインキャッシュ（Bitcoin Cash）2022のアップグレード

2022年5月15日、ビットコインキャッシュ（Bitcoin Cash）は、仮想マシン（VM）の契約機能をさらに拡張することを目的とした技術的なアップグレードを実施する予定です。本アップグレードでは、以下の方法により各種の新しい金融商品とサービスを実現することができます。

1. より大きな数の算術演算をサポートします。拡張された算術スコープは非常に大きな契約の残高を完全かつ正確に管理することを認め、契約ベースのトレジャリーを実現し、かつ既存の契約設計の効率を向上させることができます。

2. 機器のセルフチェック操作を含む新しい操作が追加されます。これらの新しい操作により、より安全なウォレットと効率的な定期支払いの開発などが可能になります。

本アップグレードは、既存のすべてのノードソフトウエアチームを含む企業、開発チーム、および独立した開発者の大規模なアライアンスによって議論、開発、および審査されており、 2021年11月15日までに関連審議は異議なく終了ししました。本アップグレードは2022年5月15日に有効化される予定で、ネットワークパーティションをもたらすものでもありません。

ビットコインキャッシュノード（BCHN）ソフトウエアは、間もなくリリースするv24.0.0バージョンでビットコインキャッシュ2022のアップグレードをサポートします。


## アップグレードスケジュール

* 2021年9月15日－本アップグレードはパブリックテストネットワークで有効化されました。
* 2021年11月15日－BCHNはアップグレードスコープを提出し、かつ11月にv24.0.0バージョンをリリースしました。
* 2022年2月15日－すべてのエコシステムソフトウエアは、本アップグレードをサポートする安定したバージョンをリリースする予定です。
* 2022年5月15日－メインネットでアップグレードを有効化します。

## アップグレードの準備

ビットコインキャッシュ（Bitcoin Cash）のユーザーは、本アップグレードに対して特に準備をする必要はありません。支払いは全体のアクティベーションプロセスにおいて安全に行われ受け取ることができ、 既存のウォレットソフトウエアは、アップグレードを実施せずに引き続き実行できます。

サービスの中断を避けるために、採掘者、取引所、およびその他のノードオペレーターは、2022年5月15日までにノードソフトウエアをアップグレードを行うことを推奨します。本アップグレードはダウンタイムを必要とせず、正常に実行できます。


## 技術詳細

2022年5月15日に予定されているアップグレードには、次のコンセンサス変更が含まれます。

- [CHIP-2021-03：より大きなスクリプト整数](https://gitlab.com/GeneralProtocols/research/chips/-/blob/master/CHIP-2021-02-Bigger-Script-Integers.md)（[ディスカッションに移動](https://bitcoincashresearch.org/t/chip-2021-03-bigger-script-integers/39)）
- [CHIP-2021-02：機器のセルフチェック操作コード](https://gitlab.com/GeneralProtocols/research/chips/-/blob/master/CHIP-2021-02-Add-Native-Introspection-Opcodes.md)（[ディスカッションに移動](https://bitcoincashresearch.org/t/chip-2021-02-add-native-introspection-opcodes/307)）

本アップグレードに関するBCHN関連情報については、次のリンクにアクセスしてください。

  https://upgradespecs.bitcoincashnode.org/2022-05-15-upgrade/

――BCHNチーム
